有無節奏好慢 好重文戲 但好睇嘅戲介紹

求介紹

日本最長的一天

12 Angry Men
而家睇返都唔覺老土

所有王家衛啲戲

生命樹

唔算慢喎

The Turin Horse

呢套直情係帶你一路反思自己既意義

朵兒咖啡館
百日告別

禮儀師之奏鳴曲

kill bill ver2
The Hateful Eight

這時對那時錯

這個男人來自地球

Demolition

所有王家衛
Watchman
布達佩斯大酒店
教父系列
鋼琴戰曲(臺譯戰地琴人譯得好啲)

海街女孩日記
比海還深
誰調換了我的父親
四月物語
情書
花與愛麗絲
煙花
夢之花嫁
漫長的藉口
字裡人間
小森食光 夏/秋
小森食光 冬/春

長鏡頭派囉

塔可夫斯基
安哲羅普洛斯
Bela Tarr
英瑪褒曼
楊德昌
侯孝賢
蔡明亮
Abbas Kiarostami
Michelangelo Antonioni
費里尼
小津安二郎
成瀨巳喜男
荷索

呢堆人求其搵一套都好過王家衛
唔係話佢唔好 但未去到世界級經典既地位
作為文藝片入門都ok既

Blue is the warmest colour
Mon roi

Submarine
Ginger and Rosa

Another Earth
C.R.A.Z.Y

上面布達佩斯大飯店同塔倫天奴邊忽慢

霸王別姬

swimming upstream

大多數的日本電影特徵

lm

反思你入場的意義
發現自己明明有好多更重要的事做 點解要睇戲
我仲記得 我果陣同條女曖昧緊
睇左一個鐘 我同佢講 不如 我地唔好晒時間啦

Bird man

Arrival 睇個陣完全唔知講咩 上網搵完解釋覺得好正

The man from earth

呢套係文戲中無畫面 只係對話都做到節奏快既感覺 係結尾個講佢個女太老土

Fast and furious

海底奇兵

Manchester by the sea

攻殼機動隊
真心慢
利申睇到瞓左

一定係 ambiance

是枝裕和嘅電影

A single man

又比😅根本唔同風格
大撚把人視王家衛做大師

前幾年 康城套 winter sleep 👍

洪尚秀

失蹤罪

秋天的童話

韓國套 下女 算唔算慢？

兩生花
畫面唔算好唯美果隻
反而有種隨手拈來唔造作魅力
睇完個心入面開朵花慢慢長大

蘭花賊
唔知節奏算唔算慢...
又係睇完慢慢會發酵ge戲，好正

Tree of Lide

arrival

橫道世之介 超正

Like Sunday Like Rain
11歲同28歲同樣孤獨嘅人相遇 成為好朋友

近期既
夢之花嫁

最漫長的藉口

internal sunshine of the spotless mind

sunset limited
成套戲就係一間房入面拍

沈默

Persona

澄沙之味
橫道世之介
其實好多日本片都好長節奏好慢

Nebraska

有無人睇過blue valentine

有

兩生花真心正，當時我向戲院睇左三次。

紅白藍三部曲都好正，我覺得奇斯洛夫斯基既戲拍得好靚，好有佢自已一套既美學同對哲理生命既探討，而三部曲入面佢好考妙利用一 d 場景將三套戲既角色既無關聯但又將串聯為三部曲完整主體。

我自己覺得節奏未算話"好"慢，不過對冇睇開呢種類型嘅人可能會投入唔到

如果你真係追求慢嘅可以睇下Paterson
近安排睇左，以慢來講都算一絕

牯嶺街少年殺人事件

呢套我覺得未算慢，甚至覺得幾緊湊
不過的確係經典

近派睇左 the master 都唔錯。

聽說桐島退社了

呢三套正到癲
Paterson on the list Adam driver

睇到一半頂唔順 我太膚淺

呢三套真係要去到嗰個年記，有嗰種經歷去睇先真正覺得痴線，真係好想自己可以一晚長大，一次過感受曬三部曲